一直以來，都以踩低廣東歌為榮既你/妳，入一入來

我知到咗今日仲講叱咤頒獎好Out，但有一點不得不說，要多謝艾粒呢part，帶出咗一個近年積咗喺心好耐嘅問題：「喂，點解你可以無知得咁串？」我真係聽過無數次類似嘅說話... 「我真係冇一首歌識喎」「呢三個其實係邊個呀」「呢套戲咩嚟㗎？真係未聽過...」以上嘅說話，在我耳邊聽到嘅時候，都唔係一個問題，而係好有骨咁講... 即最尾唔係「？」而係「！」

細個嘅時候，阿媽、老師都會教，唔識就去學多啲，增值多啲、識多啲嘢、多啲墨水，做個有用嘅人。但而家從大家帶住「！」嘅語氣，背後嘅意思應該係「我唔識你唔係我嘅問題，係你唔夠紅令我認識！呢個係你嘅錯！」嗱，等我理解一下先，我唔識你，係你嘅錯，呢個係一套點樣嘅價值觀？一個人要有幾自我膨脹先代入到呢套思想？

我真真實實地聽過，有位年輕人企喺劉德華演唱會海報前講：「好心啲老人家唔好再阻住地球轉啦！」你後生，你鍾意聽JW、胡鴻鈞係冇問題、好正常，但點解要咁去講一位你口中嘅「老人家」？真心，一位「老人家」有清福唔享而走出嚟繼續同你跑跑跳跳，我佩服佢都嚟唔切。點解你唔識佢，就包容唔到佢嘅存在？點解喺我哋不斷追求要有自由、平權嘅年代，我哋對身邊事物嘅包容程度會越來越低？

Swing《大大公司》呢首歌裡面有句歌詞我好鍾意：「不懂欣賞，不必醜化」你唔識嘅，你可以去認識，認識完都唔鍾意嘅咪算囉，冇人迫你一定要鍾意。你可以發聲表達意見，同時亦請尊重身邊唔同嘅聲音。你反映咩聲音，通常就係最直接地反映出你係個咩人。我哋唔係百科全書，無知唔係錯，但拜託唔駛將你嘅無知放到咁大去俾人睇啫...

連登仔最憎呢種人 憎嚟咪憎你 唔識你咪唔識你 收皮啦邊位呀

即係你好唔吸引，或者曝光率好低
我都要主動去發掘，去理解你
然後先可以話你唔吸引?

屌，係咪on9

又要做垃圾 俾人話又唔中意

食屎啦你

好笑 同王毅一撚樣

你了解中國嗎？你去過中國嗎？你知道中國從一個一窮二白的面貌把六億以上的人擺脫了貧困嗎？

我要告訴你最了解中國的人權狀況的不是你，而是中國人自己；你沒有發言權，而中國有發言權，所以請你不要再做這種不負責任的提問。中國歡迎一切善意的這種建議，但是我們拒絕任何無端的指責。

你了解香港樂壇嗎？你聽過香港流行曲嗎？你知道香港樂壇從80, 90年代專抄日本曲變成本土創作嗎？

我要告訴你最了解香港樂壇的不是你，而是香港樂迷自己；你沒有發言權，而本土樂迷有發言權，所以請你不要再做這種不負責任的提問。香港樂壇歡迎一切善意的這種建議，但是我們拒絕任何無端的指責。

未返過大陸唔屌得中共，冇淘過寶唔好屌淘寶野垃圾？未食過屎唔可以話屎難食

你d理由同d 廢老叫人唔好反共一撚柒樣

中國以前一窮二白，今日有咁既成就已經好好，有時間返大陸行一轉先，欣賞人地既好野，比d時間中國

我屌你老母啦

屌你老母跟本就將高官話包容大陸，包庇大陸個套說法改做音樂版

艾粒嗰句嘢就算啦，特別係暴龍欣宜嗰句，有沉澱霞先上位咁快啫，其他音樂人做咁多嘢咪冇人照住

我絕不認同，你有你既自由同平權，你呢種人令到個世界咁混亂同不堪，以為自己知就要其他人知你唸乜鳩。今次艾粒同商台最冇資格講呢段說話，全靠佢哋就呃殺幾多音樂人既努力，自以為是就係呢種仆街。

廣東歌就係垃圾，以前風光靠日文歌嘅曲
成日拎啲濫情廢詞黎打飛機，以為好有深度
廣東歌編曲？唔存在

成個社會既人都變左乜q都踩左你先，一個明星佢地點都搵到野踩架啦，但又唔見自己係好好喎，心態問題，仲要美其名有批評先有進步，社會風氣黎既，社會競爭太大，休息時間又冇，何況睇書/運動，令人好浮躁，搵野黎發洩。
你未聽過首歌唔等於首歌差，唔係多人聽就等於首歌好，你冇聽過咪聽下囉，唔識咪了解下囉，如果你話冇興趣知，咁又嘈乜呢，聽番你熟既歌囉，係都要踩一腳其實對件事真係好咩，唔會突顯到人地差，只會突顯到你懶勁，淨係識踩人。